港鐵車長車廂嗌咪： 帶埋我去，香港人要加油！

網上流傳一段聲音檔，指有港鐵車長利用車廂廣播稱：「遊行麻煩帶埋我去，要堅持到底，香港人要加油！」引來大批乘客歡呼拍掌；另外，有市民表示乘港鐵時，聽到港鐵女車長開咪叮囑：「大家萬事小心，加油！」

政府強推引渡惡法，激起社會各界強烈反彈，雖然特首決定暫緩修例，但民主派表明不會接受，認為惡法必須撤回。有港鐵職員致電《蘋果》，指出有不少同事都堅決反對修例，並希望為保衞香港出一分力，罷工是其中一種選項，但礙於職責所在及種種原因，大家均感到有心無力。

該名職員講出心聲，指「我哋作為交通運輸嘅一個極重要角色，即使見到有人冇埋條命，點傷痛，都一定要繼續返工，為嘅唔係單單自己前途，而係有幾個原因令我地不能，同時不應該咁做」。

「1.鐵路一受阻，道路交通一定冇可能承受到負荷，唔講警車，消防車同救護車假設真係要出動，市民點樣讓路都好，都肯定會極為受阻；

2.關乎車務運作，就係每條線都會有spare crew，即係假設有同事病假，都會由spare頂上，而且一日唔止得一個spare，只係返工時間唔同；另外，有個制度叫『賣血』，即係假設spare都頂唔晒咁多個duty，就會搵人OT，而且係搵嗰個禮拜有2日例假嘅同事，OT錢係『時薪』乘以『要頂嘅duty鐘數』再乘以『1.5』，換句話講，有人罷工都好，都肯定會有人頂上；

3.鐵路好影響道路交通，假設鐵路癱瘓，換嚟嘅只會係令到想參與集會遊行嘅人好難去到集會地點，所以其實早幾日嘅不合作運動係好無謂，支持嘅人亦唔多，同時反而會令市民大眾造成反感……最重要係，根本係冇實際意義。」

大會宣布 提前出發 @ 14:30

1) 由維園 去 金鐘添美道
2) 2 條 BANNER : 「痛心疾首」 「撤回惡法」 由宗教界 同 一班媽媽帶領
3) 「痛心疾首」 BANNER 會放喺適當地方 , 畀各市民獻花
4) 有宗教界負責安排 祈禱會
5) 有支援抗爭者基金籌款箱

616 黑色大遊行 五大宗旨:

1) 撒回惡法
2) 釋放被捕既抗爭者
3) 我們不是暴徒
4) 追究黑警開槍責任
5) 淋病下台

黑警冷血，林鄭殺港
無線新聞，出賣港人

香港人加油

VERY GOOD~ 香港人加油